是由[Mink公司從](../Page/Mink_\(公司\).md "wikilink")1999年12月22日開始製作發售的[日本成人遊戲](../Page/日本成人遊戲.md "wikilink")，主要是描敘發生在醫院裡關於裡面[護士的](../Page/護士.md "wikilink")[鬼畜調教的故事](../Page/鬼畜.md "wikilink")。\[1\]除了電腦遊戲外，另有[OVA版本的發行](../Page/OVA.md "wikilink")。

## 歴史

以下為日本地區發售歷史紀錄

  - 1999年12月發售**夜勤病棟**
  - 2000年12月22日發售**夜勤病棟～特別盤～**
  - 2002年7月26日發售**夜勤雀棟**
  - 2003年10月11日發售**夜勤病棟 [DVDPG](../Page/DVDPG.md "wikilink")**
  - 2004年1月15日發售**夜勤病棟‧貳**
  - 2004年10月15日發售**夜勤病棟‧貳 DVDPG**
  - 2004年12月10日發售**夜勤病棟・参**
  - 2005年4月8日發售**夜勤病棟・参 DVDPG**
  - 2005年5月13日發售**七瀬恋**
  - 2005年12月9日發售**夜勤雀棟2**
  - 2006年11月10日發售**風間愛**
  - 2006年12月22日發售**夜勤病棟・復刻版＋**
  - 2008年11月28日發售**戀的戀**
  - 2009年2月27日發售**戀的戀Others**
  - 2011年6月24日發售**真・夜勤病棟**
  - 2012年1月27日發售**夜勤病棟 零**

## 夜勤病棟

《**夜勤病棟**》是Mink於1999年12月22日發售。\[2\]

### 主要角色

（声优表示的顺序基本是原作/OVA/复刻版）

  -
    圣尤利安娜医院（聖ユリアンナ病院）妇产科的护士。因为拳击手的恋人的伤人事件被比良坂所知而受到胁迫。喜欢比良坂，怀孕后从神宫寺成美口中得知比良坂真面目，为了保护自己的骨肉最后把比良坂杀死。
  -
    圣尤利安娜医院妇产科的護士主任。醫療疏失被比良坂所知遭到脅迫。起初强烈反抗比良坂暴行，后来渐渐喜欢上比良坂的“实验”而深陷其中无法自拔，情愿被虐待都不报警。
  -
    圣尤利安娜医院藥局的护士，亦是藤澤製藥的千金。遭到比良坂設計私藏敵方製藥廠的樣本受到脅迫。由于家庭中被过分溺爱而接触社会过少，不会识别坏人，被比良坂一直利用来做“实验”，是个不折不扣的傻瓜。
  -
    圣尤利安娜医院小兒科的护士。被比良坂知道她跟她住院的妹妹兒玉愛不是親生姊妹而受到脅迫。後來喜欢上“实验”，而且还协助比良坂对其他人做“实验”，最后被抓后在警察局里面还大骂七瀬恋是叛徒。
  -
    圣尤利安娜医院妇产科的局長，亦是比良坂的大學同學。曾與比良坂相愛，懷孕後被比良坂要求墮胎後拋棄而懷恨在心。从第一次被比良坂“实验”后喜欢上这种“实验”，真心喜欢比良坂，可惜比良坂由始自终都是当成是实验品，相遇七瀬恋后，感觉自己的遭遇重新发生在七瀬恋身上而感到不安，决定杀死比良坂，防止自己的遭遇再一次重演。可惜最后比良坂没死反而自己自杀死了。
  -
    圣尤利安娜医院妇产科的醫生，本作男主角。受到神宮寺成美的委託來調教圣尤利安娜医院的護士們。外表是一副热爱医学的医生，但是心却是扭曲的变态人格，喜欢拿女性做“实验”，使用各种各样自创方式残忍虐待自己的“实验品”，最后被七瀬恋所杀。
  -
    『復刻版+』的新角色，父親是圣尤利安娜医院的外科部長。

## 夜勤病棟‧貳

《**夜勤病棟‧貳**》（）是由M no VIOLET於2004年1月15日發售。

### 主要角色

  -
    七瀨戀的異父妹妹，聖カトレア総合病院的護士。
  -
    聖カトレア総合病院的婦產科護士，過去是風間愛的同學，對她抱有戀心。
  -
    聖カトレア総合病院的放射線科護士。
  -
    聖カトレア総合病院的小兒科護士。
  -
    聖カトレア総合病院的院長。
  -
    前作女主角，4年前離開聖尤利安娜醫院後行蹤成謎，後來任職聖カトレア総合病院的護士主任。
  -
    4年前遇見七瀨戀時一見鍾情，將她視為女神般的迷戀，在得知她失蹤後一直不斷尋找她的下落。
  -
    前作男主角。

## 夜勤病棟・参

《**夜勤病棟・参**》是由M no VIOLET於2004年12月10日發售。

### 主要角色

  -
    聖十字架病院的護士。

  -
    聖十字架病院的護士。

  -
    聖十字架病院的護士。

  -

  -
    聖十字架病院的所長。

  - 空（声優：[郷野三郎](../Page/飛田展男.md "wikilink")）

## 真‧夜勤病棟

《**真‧夜勤病棟**》是由M no VIOLET於2011年6月24日發售。

### 主要角色

  -
    圣尤利安娜医院妇产科的醫生，本作主角。受到神宮寺成美的委託來調教圣尤利安娜医院的護士們。
  -
    圣尤利安娜医院妇产科的护士。因为拳击手恋人黃泉直也的伤人事件被比良坂所知而受到胁迫。
  -
    拳擊界備受矚目的新星，近日於圣尤利安娜医院修養。跟七瀨戀是青梅竹馬兼戀人。
  -
    圣尤利安娜医院藥局的护士，亦是藤澤製藥的千金。由於是私生女一事被比良坂所知受到脅迫。
  -
    圣尤利安娜医院小兒科的护士。
  -
    入住於圣尤利安娜医院小兒科的少年。跟兒玉光是是義理姊弟。
  -
    圣尤利安娜医院妇产科的護士主任。醫療疏失被比良坂所知遭到脅迫。
  -
    圣尤利安娜医院妇产科的局長，亦是比良坂的大學同學。曾與比良坂相愛，懷孕後被比良坂要求墮胎後拋棄而懷恨在心。
  -
    圣尤利安娜医院的护士。隨處可見的八卦女孩。

## 夜勤病棟 零

《**夜勤病棟 零**》是由M no VIOLET於2012年1月27日發售。\[3\]

### 主要角色

  -
    本作男主角，國立アスクレピオス醫科大學的學生。
  -
    國立アスクレピオス醫科大學2年級學生。
  -
    國立アスクレピオス醫科大學6年級學生。
  -
    比良坂龍二的姊姊，國立アスクレピオス醫科大學的事務員。
  -
    國立アスクレピオス醫科大學4年級學生。
  -
    國立アスクレピオス醫科大學醫學部準教授。

## 夜勤女主角系列

名義上以女主角的過去為主題的遊戲，但劇情內容與原作有所矛盾，較屬於外傳性質的作品。

### 七瀨戀

《七瀨戀》於2005年5月13日發售。七濑恋是夜勤病栋的代表角色之一，在多集中成为**实验体**，受到各种虐待。

#### 登場人物

  -



### 風間愛

《風間愛》於2006年11月10日發售。

#### 登場人物

  -



## 夜勤雀棟

### 夜勤雀棟

《夜勤雀棟》是2002年7月26日由Mink發售的18禁[麻將類型遊戲](../Page/麻將.md "wikilink")。

### 夜勤雀棟2

《夜勤雀棟2》是2005年12月29日由Mink發售的是18禁[麻將類型遊戲](../Page/麻將.md "wikilink")。

## 戀的戀

《戀的戀》（）是由M ni AQUA
在2008年11月28日發售的[戀愛冒險類型遊戲](../Page/戀愛冒險.md "wikilink")，2010年1月20日發售追加動畫版，2009年2月27日發售[Fandisc](../Page/Fandisc.md "wikilink")《戀的戀Others》（）。主要是描敘七瀨戀的學生時代純愛故事，與本篇故事類型不同。\[4\]

## 相關作品

### OVA

  - 夜勤病棟（DISCOVERY、1～10集、總集篇2集）\[5\]
  - 夜勤病棟 Kranke 兒玉光（DISCOVERY）\[6\]
  - 夜勤病棟 Kranke 兒玉愛（DISCOVERY）
  - 夜勤病棟 Kranke 七瀨戀（DISCOVERY）
  - 夜勤病棟・貳（D3、1～5集、總集篇1集）\[7\]
  - 夜勤病棟·參（DISCOVERY、1～3集）\[8\]
  - ァニメ 七瀨恋（Demand On Soft）\[9\]
  - ァニメ 八神優（Demand On Soft）\[10\]
  - ァニメ 風間愛（Demand On Soft）\[11\]

### 真人版

  - 夜勤病棟 - 製作：Media Bank / 主演：、、、

  - \- 製作：Ifrit / 主演：

  - [AV](../Page/AV.md "wikilink") 風間愛～天使破壞～ - 製作：Ifrit / 主演：

### 舞台

  - 朗讀劇　七瀨戀

### 小說

全部皆由[PARADIGM出版社發行](../Page/PARADIGM.md "wikilink")，高橋恒星執筆。

  - 夜勤病棟
      - 夜勤病棟 ～墮天使們的集中治療～（）
      - 夜勤病棟～特別盤　地下病歷閱覽～（）
  - 夜勤病棟・貳
  - 夜勤病棟・參
  - 七瀨 戀

### 精選集漫畫

宙出版社發行。

  - 夜勤病棟・參
  - 七瀨 戀

### 風俗店

奴隸護士・真實調教SM俱樂部
夜勤病棟：2006年9月3日與Mink正式合作，於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[澀谷區](../Page/澀谷區.md "wikilink")[道玄坂開張的SM俱樂部](../Page/道玄坂.md "wikilink")。已于2008年3月25日終止營業。

## 參考來源

## 外部連結

  - [Mink](http://www.mink.co.jp) 官方網站

[Category:1999年日本成人遊戲](../Category/1999年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:後宮型作品](../Category/後宮型作品.md "wikilink")
[Category:日本成人遊戲系列](../Category/日本成人遊戲系列.md "wikilink")
[Category:DVDPG](../Category/DVDPG.md "wikilink")
[Category:日本成人動畫](../Category/日本成人動畫.md "wikilink")
[Category:醫院背景作品](../Category/醫院背景作品.md "wikilink")
[Category:護士主角題材作品](../Category/護士主角題材作品.md "wikilink")

1.
2.  [Yakin Byoutou](https://vndb.org/v3683)The Visual Novel Database
3.  [夜勤病棟 零](http://www.getchu.com/soft.phtml?id=715506)Getchu.com
4.  [『夜勤病棟』のメインヒロイン・七瀬 恋の初恋を綴った、純愛路線のifストーリー！ 『恋の恋
    ～れんのこい～』11月28日発売！](http://www.game-style.jp/soft/200811/13/01ren_mi.php?permission=true)Game-Style
5.  [Night Shift Nurses
    (OAV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=610)[Anime
    News Network](../Page/Anime_News_Network.md "wikilink")
6.  [夜勤病棟シリーズ](http://www.seddnet.com/products/yakin.html)DISCOVERY
7.  [Yakin Byōtō Ni
    (OAV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=8642)Anime
    News Network
8.  [Night Shift Nurses: Experiment
    (OAV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=7592)Anime
    News Network
9.  [Night Shift Nurse: Ren Nanase
    (OAV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=8185)Anime
    News Network
10. [Night Shift Nurse: Yagami Yu
    (OAV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=7793)Anime
    News Network
11. [Anime Kazama Mana
    (OAV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=8184)Anime
    News Network